拜登受訪稱習近平骨子裡沒民主 美中將激烈競爭

拜登受訪稱習近平骨子裡沒民主 美中將激烈競爭
最新更新：2021/02/08 02:28

（中央社華盛頓7日綜合外電報導）美國總統拜登接受媒體專訪指出，他預期美國與中國的關係將會是「激烈競爭」形式，而不是兩個世界強權之間發生衝突，拜登還提到中國國家主席習近平「骨子裡沒有民主」。

美國哥倫比亞廣播公司新聞網（CBS News）今天播出拜登（Joe Biden）接受專訪的部分內容，拜登說從他就任美國總統以來，還沒有跟中國國家主席習近平談話。

CBS主播問道：「美中關係可能是全世界最重要的議題之一。你為何還沒致電習近平？」

拜登回答：「我們還沒有機會跟他通話，沒有理由不致電給他。別人告訴我，我跟習近平相處的時間，可能比任何世界領袖都還多，因為我擔任副總統時，曾與他有過24至25小時的私人會談，跟他旅行1萬7000英里。我很了解他。」

拜登說：「他很強硬。但我沒有批評的意思，只是闡述現實，他骨子裡沒有一點民主。」

「我一直以來都對他說，我們不必發生衝突。但是競爭將非常激烈。」

他還提到：「我不會像前總統川普（Donald Trump ）那麼做。我們將專注於國際規則。」（譯者：陳彥鈞）1100208

兩黨共識又輸

咁撚似侵初初上台講既野

佢諗住同習大大打君子波？

精神錯亂？

人地擺明帝制
九唔搭八

共匪由day 1開始就已經冇民主啦，白登又暴露自己弱智

我們還沒有機會跟他通話

嗱，呢啲咪叫識分尊卑

白登: 要同中蟈公平競爭，最衰都係Trump

習近平骨子裡沒民主

CHINA JOE:阿媽係女人

共匪不嬲都冇民主㗎啦 視乎呢位老人家應該有食藥

Follow the rules
人地don’t give a fuck on your rules 啊

我跟習近平相處的時間，可能比任何世界領袖都還多，因為我擔任副總統時，曾與他有過24至25小時的私人會談，跟他旅行1萬7000英里。我很了解他。

明晒啦

民主集中唔能係民主啊

I am Joe Biden and I forgot this message

拜登骨子裡是戀童

拜登骨子裡奶共

又係打開口牌，今次想要幾多個幻幻？

講完。？

比下面d人夾住啦 本來想就咁叫競爭 但係下面屌到7彩
不過佢本身都唔係乜強人領導
依家任何行動d人都會睇佢有冇貪污到
不如話佢反爾要表現得更反共來避嫌

講D我唔知既野得唔得?

民主從來解決唔到問題
美國成日話自己民主又咪資本話事

廢話

競爭同衝突嘅分別
齊齊gogogo

xi is my friend

中國貧富懸殊仲勁

從來都係權貴拎哂d錢架啦

美國口交

日日出嚟口交都唔撚會信佢

骨子裡不是女人

「我一直以來都對他說，我們不必發生衝突。但是競爭將非常激烈。」

你又輸

算罷啦你

而唔係話共產黨冇民主
即係話

阿媽係女人，山係石頭海係水

民主解決唔到所有問題
但沒有民主，則更差

即係嘴炮

有BNO 既人唔走真無機會遲早沒收埋你本BNO

所以廢登係好弱勢
人地叫佢點就要點

拜登好似壓唔住佢班馬，佢啲細既重搶口過佢

Hunter：

OldMan，口袋裡仍有[真]美金更重要，at least until now！！！

點樣可以競爭而沒有衝突？

算撚數啦你

民主黨口中ge衝突應該係去到打仗嗰個地步，民主黨都幾好戰